區諾軒譚文豪獲撤阻差辦公 引述律政司指屬不恰當起訴 區另涉襲警被控

民主派立法會議員區諾軒及譚文豪在831 前夕被捕。二人今日證實已獲撤銷控告阻差辦公，並指律政司認為罪名屬不恰當起訴。至於區諾軒涉嫌以大聲公「襲警」，案件將於10月17日提堂。

在831前夕警方進行大搜捕，區諾軒及譚文豪皆被捕。二人被指在7月7日旺角一帶的清場行期間阻差辦公，而區諾軒另涉嫌「襲警」。有報道指，警方是指控區諾軒的大聲公太大聲，損害到警員的耳部。

譚文豪今日表示二人到警署續保時，獲告知律政司已向警方提交報告，認為相關罪名屬不恰當起訴，故撤銷其阻差辦公的控罪。譚文豪認為，事件是確立了立法會議員在封鎖線前質問警察並不犯法。他批評警方濫捕，亦呼籲警方不要阻嚇他人與警察對話。

區諾軒則指他將被控兩項「襲警」，預料10月17日在九龍城裁判法院提堂，至於他的阻差辦公則屬不恰當起訴。他又指連日來都有議員、社工、市民就警方執法問題，在旁邊向警方提出質疑，但卻因而被捕，對此感到唏噓。